江華，希望你睇到呢個post，可以參演《尋秦記》電影版

冇左你，硬係爭d

電視feel

推！

1. 唔明點解要翻拍《尋秦記》

江華就話唔明點解要翻拍：「唔好啦，全部都老嘢喇！不過老闆有呢個心願都好嘅。我覺得一部電視劇或者電影可以成日人哋心目中嘅經典已經好勁，唔需要再拍過。以演員角度睇，20年前同20年後今日仲要拍同一個角色，究竟想表達啲咩？但從商業角度睇，大家都咁鍾意，係有追看性嘅。」

而家好似係續集唔係翻拍

雪兒電視版《尋秦記》一樣死左，佢而家電影版都有揾返佢，有咩冇可能？

古仔係咪出得唔夠多錢呀

是但吹響街/某場合見到個同佢一樣樣既人已經得

雅~鴉A雅鴉A雅鴉A雅鴉A雅

有聲

我都唔明拍黎做咩，一堆人都上晒年紀，俾唔返尋秦記原著果種充滿俊男美女感覺

講咗唔係翻拍，唔通平行宇宙

講電視版故事完左二十年後？

邊到講架?

俾等少者下話

黃易都走咗
連個續集顧問都無埋
可以點拍

放飛自我

掛尋秦記個名自己作故事.

啊 啊啊

19年

不如個故仔作大D，咁樣玩呢：

1. 嬴政覓得方士，解除嬴政同項少龍嘅命運連結，而方士因此知道嬴政=趙盤嘅秘密，所以坑儒。

2. 嬴政隨住統一天下，內心越驚自己師父項少龍嘅能力會威脅到自己嘅江山，所以派兵搵到項少龍，趕盡殺絕。兩個老婆慘死，項少龍僅僅可同項羽逃亡。

3. 項少龍認為嬴政只係針對自己，一旦將項羽交比他人照顧，自己詐死退隱，應可保項羽安泰，所以就將項羽托付比收留佢地嘅項梁 (逃亡中途點結識到項梁就任佢吹啦)，更同項梁結拜為兄弟，叮囑項羽要對項梁以叔父之禮事之。

4. 項少龍喺項梁、項羽面前吐血詐死，項梁扮埋葬咗項少龍，就帶同項羽離開。所以項羽一直記恨嬴政有殺父之仇。鏡頭一轉，項少龍破土而出，飄然北去。

-----時光荏苒，轉眼十年------

5. 項梁、項羽會稽起義，成為一方之雄 (跟住按番史實快鏡交代)，直到鉅鹿之戰。

6. 項少龍詐死退隱期間，得悉趙高當年以奇毒毒死自己徒弟嬴政，而家更派出法家劍魔準備去鉅鹿行刺項羽。項少龍見嬴政已死，自己個仔更有危險，所以忍唔住再次出山往鉅鹿。

7. 鉅鹿之戰，項少龍同法家劍魔打到飛天，可惜項少龍久疏戰陣、年老力衰，為幫項羽擋劍魔必殺一擊，以身試劍，最後心脈俱斷，但劍魔亦中咗項少龍垂死反撲嘅會心一擊，胸前爆出尺許刀創，眼見討不了好，就隱沒於百萬軍中退走。項羽追之不及，只能抱住老爹屍首痛哭。

8. 秦軍退至棘原，與楚軍大河相隔，項羽復仇之火已成燎原之勢，本著與敵偕亡嘅決心，破釜沉舟，最終於棘原九戰九勝，更陣斬有傷在身嘅劍魔。

9. 項羽入關，眼見阿房宮，腦海浮現老爹以往同佢講過嘅種種故事，怒火上起，暴喝：「狗皇帝！無阿爹，你焉有今日風光！你竟恩將仇報，殺我阿爹，今日我要你全族陪葬！」

後記：項羽盡殺秦宗室三千餘口，更下令火燒阿房宮，大火三月不止。

~別高興~~別以為叫始祖~~萬世千世都會依你意願來營造~~下一世~~別理誰叫高祖~~別要賭~~天命最高~

~~~~~~~劇終~~~~~~~

幫佢買保險開單先

記得以前舊登有條友叫江華，真係好似江華

巴打

但呢段時間劉邦應該有份?

鄭少秋，柴九，張可頤出場勁過共產黨d乜乜傳

輪迴咗

連晉死左又點

做項羽咪得

虞姬!!!!!!!!!!!!!!

江華出嚟鬧鄭少秋「你呢個貪財好色之徒!!」

喺我個同人故事入面，劉邦搵大眾臉戥腳都無所謂（尋秦後傳唔想太多楚漢故事，驚會甩線）；
但「鉅鹿父子訣別」嗰一幕，我有諗過：

項少龍瀰留之際，項羽緊抱老父，呢個時候項少龍生前片段以倒敘形式急速掠過。

一家四口bbq......雅夫人衣冠塚逃難......巧擒呂不韋......盜魯公秒錄......秦青......

呢個時候，項少龍腦海突然出現一副象棋，再化成劉邦嘅相貌！

項少龍心裏大驚、殘軀一顫：「楚漢相爭？烏江自刎？仔，你唔好有事呀！」正當項少龍想鼓起全身僅餘氣力提醒項羽要及早除掉劉邦之際，腦海忽然回憶起時光機一幕：

烏有博士：「你記住，我地之所以存在，係因為歷史！你如果擅自更改歷史，會有咩惡果係無人知。最嚴重嘅，可以係我地所有人一齊消失......」

項少龍頓時明白歷史不能逆轉嘅道理，於是氣若游絲咁講：「羽兒，你仲記唔記得阿爹一開始係改你咩名呀？」

項羽：「我記得，項寶兒。」

項少龍：「係呀，點知你有一日見到天上有隻大鷹飛過，想好似佢咁威風，就話要改名做阿羽啦⋯⋯其實，呢個名都好......鷹嘅壽命無人咁長，但能夠振翅高飛、活得威風精彩，亦已不枉了。做人其實都係一樣.......你明白嗎......」

項少龍講完，就如呼出最後一口氣，全身軟攤在項羽懷抱內，溘然長逝。

項羽：「爹！！」

😭😭😭項羽同唐僧，非江華莫屬

真係做到既話，我比錢請哂屋企人入場睇

賣保險啦

連兄

我覺得尋秦記好睇係因為有穿越時空嘅原素，續集最好都有未來人黎秦朝對付項少龍同項羽... 譬如話有人返黎秦朝諗住救項少龍返去未來，點知到遲左十幾年，跟住陰差陽錯同項氏父子結怨，最後化身成韓信幫劉邦打敗項羽...

我覺得有機會項羽病左無藥醫，項少龍諗辦法返現代拎藥再穿越

J都冇左
做公公咩

之前阿佘好似有套呂后傳
結果都係冇咗影
Tvb想拍架

唔係話幾多年後咩

搵劉華啦

佢電視版真頭講到尋秦記最尾
原著黃易都死左
續習講項羽?

咁似古惑仔第五集

記得本港漫，連呂不韋都係大隻佬

尋泰記最正都係參照史實改編
最後個畫龍點睛既項羽

拍續集講埋之後項羽啲史實真係好睇過純翻拍返果啲劇情

呀～～～呀～～～

連登仔：唔好吹奏古人

要配上邪惡BGM

不過講真，項羽死果陣其實得果30歲，搵江華做劉邦仲好d

江華=項羽

好記得周聰同雪妮食繽紛樂

江華，你就係太有自信

搵番江華扮項羽

楚漢驕雄前傳

江華好似有上高登，唔知有冇上連登

之後請番鄭少秋拍落去可以連續跟住歷史拍撚到國共內戰

丫呀~~~~~~鴉丫~~~~~~~~

仲以為爭好遠 原來爭d

佢個位同項少龍個位無乜分別, 根本係成套戲既其中一個靈魂人物黎

搵劉德華黎頂上咪得囉

真係老了

古仔搵下佢啦
最多劇組d保險單俾人接晒啦

請問閣下中文係咪拎U

20年前同20年後今日仲要拍同一個角色，究竟想表達啲咩？

大膽！

歷史走向項少龍點會唔知

小說都有話過佢諗緊好唔好叫個仔一見到劉邦就插死佢

屌 搵劉德華咪得囉

點解唔搵埋朱姬

[size=5]瓦～～～[size=5]啊～～～

樓上編劇個巴打，睇到我好尷尬
如果套戲真係編成咁，不如執柒左佢算啦

搵劉江華囉

唔怪得香港電影咁唔收得
搵番王晶 發哥 劉華做咪算

01抄post 記得抄埋呢個
訪問下江華古仔點睇

佢做保險賺到笑啦
而家應該已經係至少亞太區總監啦

其實古天樂都未必有搵佢

一齊返左去現代

一人一留言推到江華出山

江華，啪啪啪！
江華，啪啪啪！

少睇tvb?
好撚簡單, 現代將會有個同雪兒一模一樣嘅人, 咁岩係街比古天樂撞到

價錢唔岩咪唔拍

講左係統一六國之後既故事, 咁D人老左都合理

wiki話佢無做

唔錯 正評

變撚咗九五至尊

連登仔個劇本

咁易咩
人地志不在此

16年尾已經冇做啦佢

TVB 古裝劇MARVEL

公主同琴清咪又係搵得到

正如趙穆所言，每個人都有個價錢

片酬夠高出黎客串又有何不可

杜汶澤之前都講過江華係亞視做九王奪位果陣搵二三百萬一年 廿幾年前wo

你搵果兩件冇咁識做戲既片酬同個大哥比？咁你覺得要俾幾高先出山？

或者佢好似周星星咁真係做到厭呢

有冇冮華facebook可以洗下版？

劉華唔做配角架

嫪毒

轉左行好耐，唔好搞人啦
佢情緒有問題呀

江華參演都唔會做嫪毐啦，話到明電影版個故事係電視版19年後。雪兒今次都應該唔係做趙倩啦

韓信最後點死

再有一個人去左3國，佢姓司徒，遇到人稱始皇再世既諸葛.....下刪一萬字

好似迷幻列車2咁

如果江華做項羽就正

邪惡BMG

江華原名陳木華

人地唔想拍都唔得
係要用錢撻人

Push

問金庸

依家用民意話畀演藝人主席聽佢應該咁做

歷史上韓信係俾呂雉呃左入宮之後不見天日咁用竹插死嘅

如果要寫，都可以話八十歲嘅項少龍為左報仇入宮同韓信決斗然後兩個現代人同歸於盡

項羽同劉邦固然有仇，但無韓信劉邦連關中都出唔到...反而韓信同項羽亦有牙齒印

推！還我江華！

江華真係好正

好想射

搵阿舜頂佢個位，播啊啊啊果陣跳舞

回憶得唔得

1 已經好正
後面都好正

鄔堡主以後都搵唔到喇

做咗保險佬講嘢係叻咗嘅
相比起當年阿舜嗰陣

上網睇好似無做保險la

好老土

佢間叫都會友情客串做配角

可能古天樂根本冇搵佢 佢酸先咁講

屌

怒藹

江華做大個左既項羽

咁江華做連晉 嫪毐 定項羽

問咗麥潔文未

劇本應該搵你寫

邪惡bgm先係尋秦記既精髓

叫江華個仔拍啦

對江華最大印像真係尋秦記同楚漢

不過佢本人唔想再拍, 都無計

無業樓民都係咁上下樣

九五之尊

最後項羽其實冇死
飛咗去現代

明明膠毒已經死左 搵返佢拍做咩

好撚痛呀師父

飛左去清朝，叫雍正
之後再飛去現代，叫大蝦

唔怪得我唔夠你鬥啦 原來你係雍正

烏家堡堡主死左

呢張唔係金蛇郎君黎咩

大陸蝦

仲有 好撚痛呀師父！

之前晴報同佢做既專訪有講

人地個仔做護士 好踏實架 講到明唔做垃圾星二代

我最希望係電影版有返電視劇既感覺

大陸有套穿越小說叫尋秦記之戰龍返秦

講項少龍退居西域以建立咗個國家，知道中原會大亂就比義子項羽回中原自食其力，點知同期有另一個穿越人回到秦末，擊殺項羽，建立漢朝。項少龍帶大軍回到中原，最後罷兵而去

項羽穿越去現代，同李大蝦決鬥

應該係跟返原作小說改編

唔係tvb果種